\documentclass[12pt, a4paper, twoside]{article}
\usepackage[left = 3cm, top = 3cm, right = 2cm, bottom = 2cm]{geometry}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb, amsthm}
\numberwithin{equation}{subsection} %subsection
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{titletoc,titlesec}
\usepackage{setspace}
\usepackage{indentfirst}
%\usepackage{natbib}
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=black]{hyperref}
%\usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}
\usepackage[alf]{abntex2cite}
\usepackage{multirow} % https://www.ctan.org/pkg/multirow
\usepackage{float} % https://www.ctan.org/pkg/float
\usepackage{booktabs} % https://www.ctan.org/pkg/booktabs
\usepackage{enumitem} % https://www.ctan.org/pkg/enumitem
\usepackage{quoting} % https://www.ctan.org/pkg/quoting
\usepackage{epigraph}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{anyfontsize}
\usepackage{caption}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{bm}
%\usepackage{tocbibind}
\usepackage[titletoc,page]{appendix}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multicol}
\usepackage{pgf}
\usepackage{refcount}
\usepackage{xfp}
\usepackage{newfloat}
\usepackage{caption}
\usepackage{tikz}

% Define o novo ambiente flutuante "Modelo"
\DeclareFloatingEnvironment[
    fileext=lod,
    listname=Lista de Modelos,
    name=Modelo,
    placement=tbhp,
]{modelo}

\newcommand{\calcref}[2]{\fpeval{#1-#2}}

\def\checkmark{\tikz\fill[scale=0.4](0,.35) -- (.25,0) -- (1,.7) -- (.25,.15) -- cycle;} 


%\usepackage[style=abnt]{biblatex}
%\bibliographystyle{plainnat}
\raggedbottom % https://latexref.xyz/_005craggedbottom.html

\newtheorem{teo}{Teorema}[section]
\newtheorem{lema}[teo]{Lema}
\newtheorem{cor}[teo]{Corolário}
\newtheorem{prop}[teo]{Proposição}
\newtheorem{defi}{Definição}
\newtheorem{exem}{Exemplo}

\newcommand{\titulo}{Determinantes do tempo até a baixa de processos \\ na Justiça do Trabalho}
\newcommand{\autor}{Kassyano Kevyn Andrade de Souza}
\newcommand{\orientador}{ Thais Carvalho Valadares Rodrigues }

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
%\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\setlength{\headheight}{16pt}
%C - Centro, L - Esquerda, R - Direita, O - impar, E - par
\fancyhead[RO, LE]{\thepage}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markboth{#1}{}}

\titlecontents{section}[0cm]{}{\bf\thecontentslabel\ }{}{\titlerule*[.75pc]{.}\contentspage}
\titlecontents{subsection}[0.75cm]{}{\thecontentslabel\ }{}{\titlerule*[.75pc]{.}\contentspage}

\setcounter{secnumdepth}{3}
%\setcounter{tocdepth}{3}

\DeclareCaptionFormat{myformat}{ \centering \fontsize{10}{12}\selectfont#1#2#3}
\captionsetup{format=myformat}

\begin{document}


\include{capa}

\include{rosto}



\pagenumbering{gobble}
%\setcounter{page}{2}
\onehalfspacing




\setlength{\parindent}{1.5cm}
\setlength{\parskip}{0.2cm}
\setlength{\intextsep}{0.5cm}

\titlespacing*{\section}{0cm}{0cm}{0.5cm}
\titlespacing*{\subsection}{0cm}{0.5cm}{0.5cm}
\titlespacing*{\subsubsection}{0cm}{0.5cm}{0.5cm}
\titlespacing*{\paragraph}{0cm}{0.5cm}{0.5cm}

\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
%\titlespacing*{\paragraph}
%{0pt}{3.25ex plus ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}





\fancyhead[RE, LO]{\nouppercase{\emph\leftmark}}
%\fancyfoot[C]{Departamento de Estatística}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%		Dedicatória			%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%``exemplo"

\vspace*{13cm}

\hfill{\begin{minipage}{10.4cm}
\textit{Dedico este trabalho à classe operária, que tem na venda de sua força de trabalho o único meio de garantir a sua sobrevivência, mas cujo trabalho é o que garante a nossa própria existência.}

\end{minipage}}
\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%		Agradecimentos			%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\vspace*{2.5cm}

\begin{center}
 {\Huge \bfseries Agradecimentos}
\end{center}
\baselineskip 19.5pt 
\vspace*{1.5cm}

Agradeço à minha ilustre, impecável, incomparável, intransponível e insubstituível orientadora, Thais Rodrigues, por ter me acompanhado e instruído durante todo o projeto.

Aos meus colegas de faculdade e amigos com quem estudei durante os últimos anos, André Vale, Carolina Musso, César Galvão, Davi Guerra, Eduardo Côrtes, Emilly Marques, Hermes Winarski, Juliana Degani, Juliana Rocha, Juliana Rosa, Laura Melo, Matheus Martinez, Maria Luiza Escobar, Micael Papa, Pedro Tepedino, Rafael de Acypreste, a recém-chegada Rita Veloso, Sabrina França, Silvânia Andrade e Tamara Dias, agradeço por fazerem parte da minha vida. A experiência da universidade, tampouco a experiência da própria vida, jamais teria sido a mesma sem vocês.

Aos meus amigos de longa data, Ana Lúcia Amado, Camylla Meirelly, Daniel Badaró, Fernanda Gomes, Gabriel Machado, Hudson Pimenta, Letícia Pimenta, Rodrigo de Carvalho, Rodrigo de Freitas, Samuel Barbosa, Silas Bismarck e Tatianne Gomes, agradeço por estarem comigo nos comigo nos piores momentos e terem me incentivado constantemente a seguir os meus sonhos. Ao meu amigo, Lourival Silva,     eternizo sua memória com este agradecimento póstumo.

Aos meus colegas do Eixo 4, Ana Rezende, Carlos Becker, Genesis Pereira, Igor Stemler, Isabely Mota, Rayssa Coátio, Ricardo Guidoni e Viviane Fecher, agradeço por terem me incentivado e ajudado a compreender os dados com os quais trabalhei nesse projeto. 

Agradeço aos meus webamigos Eduardo Moreira (EliminatorVenom/BLU Spy), Lucas Silva (DeusDoMalDDM), Matheus Rabelo (Takato Blue) e Vinnie Quintana, pelos mais de 10 anos nos quais no conhecemos, e por todas as fases que atravessamos nesse webmundo. A presença de vocês para mim é tão real quanto toda a realidade que me cerca.

Agradeço à minha cachorra, Gabi, e ao meu gato, Thomas, embora o fato de que eles ainda não chegaram à idade de aprender a ler os impeça de tomarem ciência deste agradecimento.

À minha mãe, Neuza Andrade, e meu pai, Gilmar Souza, agradeço por todo o apoio que me deram para que eu pudesse chegar até aqui.

Por fim, a cada Kevyn dos outros infinitos mundos possíveis (exceto os maus) que seguiram por caminhos diferentes do meu, agradeço pela perseverança. Espero que tenham superado o sofrimento sutil da impermanência e a insatisfação inerente à existência, e encontrado a paz em seus caminhos.

\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%		Resumo			%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\vspace*{2.5cm}
%\begin{center}
% {\Huge \bfseries Resumo}
%\end{center}
%\baselineskip 19.5pt 
%\vspace*{1.5cm}
%
%Texto...
%
%\vspace*{1.5cm}
%
%Palavras-chaves: 

  
\newpage


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%		Tabelas/Figuras			%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\listoftables

\newpage

\listoffigures

\newpage

\listofmodelo

\newpage
%Sumário
\tableofcontents

\newpage

\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{8}

\section{\textbf{Introdução}}
\input{introducao.tex}

\newpage

\section{\textbf{Objetivos}}
\input{objetivos.tex}

\newpage
%\section{\textbf{Justificativa}}
%\input{justificativa.tex}

\newpage

\section{\textbf{Referencial Teórico}}
\input{refteorico.tex}

\newpage



\section{\textbf{Metodologia}}
\input{metodologia.tex}

\newpage

%\section{\textbf{Cronograma}}
%\input{cronograma.tex}

\newpage
\section{\textbf{Resultados}}
\input{resultados.tex}

\newpage

\section{\textbf{Conclusão}}
\input{conclusao.tex}
%
%\newpage
%
%%\section*{\textbf{Referências}}
%%\input{ref.tex}
%
%\newpage

\addcontentsline{toc}{section}{\textbf{Referências}}
\bibliographystyle{abntex2-alf}
\bibliography{ref.bib}

%\newpage
%\fancyhead[RE,LO]{\textit{Apêndice}}
%\addcontentsline{toc}{section}{\textbf{Apêndice}}
%\section*{Apêndice}
%\appendix
%\input{apendice.tex}
%
%\newpage
%\fancyhead[RE,LO]{\textit{Anexo}}
%\appendix
%\addcontentsline{toc}{section}{\textbf{Anexo}}
%\section*{Anexo}
%
%\input{anexo.tex}

\end{document}
